優品360董事蔡素玉阻止港大校友動議林鄭辭校監

【本報訊】香港大學畢業生議會改革派委員提出動議，指特首林鄭月娥須為推動《逃犯條例》修訂對香港造成不可原諒的浩劫負責，促請她辭任港大校監。署名「一群關心母校的香港大學畢業生」昨在報章匿名刊登全版廣告，指議會被一些「別有用心」成員誤導騎劫，又指兩項動議逾越了議會權限。《蘋果》獲悉，有港大校友日前具名聯署去信議會，內容與登報相同，警告若今早開會投票屬違憲，不排除司法覆核挑戰。

律師校友：投票合憲合理

港大畢業生議會今早於許磐卿講堂舉行特別大會，據悉議會主席潘燊昌及秘書處日前收到兩封具名聯署信，內容與匿名報章廣告相似。第一封信有五人聯署，包括民建聯港區全國人大代表蔡素玉、《經濟日報》前副社長石鏡泉等，港大畢業生議會前主席湯蕭麗珍為聯署代表。

信件指，兩項動議超越了畢業生議會的權限，本身已屬錯誤，相關動議未經會員討論再通過為方案便投票，等於假定了所有會員都同意動議，形容此舉不真實、不恰當、不合法，如今早開會投票屬違憲。信中要求潘燊昌釐清質疑，又促請潘取消會議，否則須面臨法律挑戰。另一信件則要求潘盡快釐清今早會議內容、是否會投票等。此信連同上述五人共40多名港大校友聯署，包括財經事務及庫務局前常秘區璟智、眼科醫生兼港區全國人大代表林順潮等。

蔡素玉未有正面回應是否有份登報，又稱「相信沒有」聯署去信議會，其後《蘋果》表示信件應為具名聯署，蔡即改稱：「咁你問我做咩啫……你咪去睇嗰封信囉。」並批評本報查詢不懷好意。

有份提出兩項動議的港大校友、律師許天福表示，早已諮詢大律師梁家傑及余若薇，認為動議合理合憲。許解釋，第一項動議乃引用傳媒取得林鄭月娥閉門會見商界時的發言，她自認修例對香港造成浩劫，動議因此促請她負責並辭任校監；另一項動議更簡單直接，僅要求大學支援被捕及受傷學生，「我睇唔到有邊啲部份屬於違憲」。許天福直言，從未聽過議會需要先共識、後投票，強調如有人持不同意見，應在會議上提出討論。

［第十期牆紙］訴求在沉默中進化

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

推

360真係獲獲都關事

可見褔建幫真係背後搞好多野

又有罪狀可書喇

證明幫360裝修真係絕對正確

鑊鑊都關360事

一直在無時無刻不同地方作惡

又有理據去搞

阻港份子

又係360

蔡素肉10幾年都係背後專做陰濕野

石鏡泉仲未俾人告

福建360

佢叫得360其實已經同政府有關係
昂坪都係360

香港已經變成警察國家

投反對或者阻止個班又爭住入制裁名單

唯一記得蔡素玉係佢係2010年公然講大話話支持雙普選

相關動議未經會員討論再通過為方案便投票，等於假定了所有會員都同意動議，形容此舉不真實、不恰當、不合法，如今早開會投票屬違憲。

要全部人同意先可以投票
咪即係同中國式民主
沒有、沒有、通過

人哋想結業啫

360:不會與菜廋肉割席

石鏡泉唔係教人藤條打人咩，重唔拉人？

想執苙咪出聲囉瘦肉菜

福建佬勢力無處不在

蔡素玉根本就係福建幫嚟嘅

又要裝？

呢個真係要咬住佢
有証有劇有埋片

又係呢個死閪婆蔡素肉

食屎

係人都知佢係福建

條友係咪傻撚左咁把炮既自己去上條withdraw motion on table囉

石鏡泉條冚家剷仲夠膽伸個龜頭出嚟

人哋大把錢，怕你連登仔啊？

360又多一單罪狀

裝修工人好唔得閒

底佢比人搞

360 唔係福建幫我批個頭比你當櫈坐都得

裝修

香港人真係好忙

再提提大家，我自從呢單新聞後已經冇去過，
「759阿信屋創辦人林偉駿突然離世，同是經營零食業務的競爭對手優品360°，其老闆林子峰接受傳媒訪問坦言擔心759阿信屋被強者收購，優品360°會被打倒，因此有興趣收購759阿信屋，估計殼連公司市值約6億元，「如果10億元以下都會有興趣。」報道又引述林子峰指，林偉駿唔識做生意，亂咁開舖。」
唔理 759 咩底，佢令香港零食平左一半，同多左幾倍選擇

N年冇蒲頭既菜菜子係360非執董?
唔駛辯解了，福建幫勢力認證

360想叫大家唔好停裝修

家下有人搞759咩

一間都唔可以放過
臭西

初頭咪扮無菇

優品360

Ok繼續360

正 驚你冇小動作咋

福建幫已對香港宣戰

又要裝修

裝修佬要出動

佢好似著草去左加拿大

係咪覺得裝修得未夠勁？

靜靜地唔得既
係都想俾手足大裝修

單單係福建幫爪牙就好值得裝修

習種喺廈門起家

759個老闆係咪佢地殺？

唔出聲無人當你啞

裝修裝修裝裝修

360

推到佢仆街

條759老闆走咗
360落井下石

關佢咩事

從未聽過議會需要先共識、後投票，強調如有人持不同意見，應在會議上提出討論。

再嚟次豪華大裝修

Push

屌關你撚事咩

佢家族隻坪山茶業都害唔少人

等美國大哥出聲
加拿大會唔會捉佢

福建360經己認證深紅，屌你老母裝修唔能夠手軟

有無巴打可以整合所有360集團既鋪落google map，好似黃藍商店果種，等前線可以極速快閃掃場

搵人抄底名去美國啦

講還講

睇黎360上完市 炒完一輪 都已經冇乜用

幾時再幫360裝修

全国人大

相由心生